老豆面紅耳赤話同我脫離父子關係

頭先我淨係同老豆講緊貿易戰 講緊貿易逆差等等 一直都係事實陳述 講講下講到華為

我：美國都係封華為一間公司 有咩咁大不了 大陸封人地咁多
佢：有幾多呀
我：唔多？ google全球最大既公司 都俾佢封左
佢：邊有封呀
我：冇封？？？？ 你翻去問下人啦！！！

然後佢面紅耳赤指住我叫到拆天話我賣國賊
同我脫離父子關係 生癌好過生我 話我唔了解國情就話中國呢樣唔好個樣唔好

我唔知講咩好 佢連大陸有封殺人地外企 封人google都唔知 話我唔了解國情 知個少少以為自己通天

我細佬仲好細個俾我老豆大聲到嚇到呆左 我老母唔敢出聲 而我而家響房 聽日唔知點算

我只係陳述事實 我唔覺得自己有錯亦唔覺得有唔尊重佢 我已經好忍耐咁講事實冇同佢講最近反送中既野 只係佢唔肯接受中國有任何唔好既地方

好無助 真係好無助

同佢講愛國就要飲中國制奶粉
買多d比佢補吓鈣質

有巴打開post話扮俾人捉咗去勞改嗰招可以試吓

同感！

學啲巴打講, 只要你紅過佢, 紅到佢驚, 佢就會覺悟架喇

你老豆唔講道理，你應該慶幸你唔似佢

慳返啲家用囉

Take care

叫佢用微信微博鬧暴徒暴動

登報囉

廢老話人唔了解國情

仆街 我老母話中國ddos好合理
話香港發生咩事唔關佢事
佢唔想知

屌 嬲撚到核爆
點解可以咁都講得出口

加油

早啲脫離好過，唔使煩

問下佢 佢咁愛國 咁中國愛唔愛佢？有無對佢呢個「中國人」做過啲咩好事？

送佢去大灣區老人院

你幾大 如果有經濟能力就走
無 就忍到大
到佢臨老十年 叫佢既中國養佢

呢啲情況仲洗教咩 激返佢轉頭啦 緊係
脫啦 快 唔好等下個禮拜

咁鍾意中國點解唔上去住 發中國夢

送佢上大灣區

上一代係無腦架 我聽到屋企人咁講 我直接SKIP佢
同佢講我地立場唔同 唔想同你吵

唔洗討論咁多中國野，佢地思想已經入骨入血

好老實，ddos 都講得出合理，而其中受害者係香港
伯母作為香港普通市民，竟視若無睹並覺得合理，實是悲哀。

脫離唔洗畀家用

學生？

你下次話番佢連少少都唔知
Btw 既然大家睇法唔岩咪唔好傾呢d話題
無必要搞到大家面阻阻
總之樓主要堅持自己，要知道呢個時代或下一個時代係後生行岀來，唔係老一代

人一講到脫離父子關係我就唔出聲 然後佢就響度講歷史 講咩俾日本仔打 鴉片戰爭乜乜乜 話我係中國人 呢個係事實 唔想認都冇得唔認 然後又講一大堆 咩外資黎中國投資你以為中國係最大得益？ 投資者先係呀 中國人得份工打咋 俾人壓炸 又話國家唔強大你有民族尊嚴咩 出到國人地當你垃圾咋

總之就係講一堆我全部知既野 而且同我地討論內容一啲關係都冇 我真係好撚無助 又唔可以駁 但佢又真係廢up緊 以為佢知好撚多野

同埋我想講 而家咪強大囉 咁係咪好有尊嚴？
由一隻人人喊打既過街老鼠變成左一隻人地唔敢喊打但人人厭惡既老鼠 就以為自己好有尊嚴

比佢更愛國更紅

唔使討論太多 衰啲講句 廢老一定早死過我地 拎晒佢地啲資源就ok 同唔好亂9咁投票

year1

係

得罪講句 屌你老豆啦

走啦 再住落去都無撚用

同佢講
同佢冇未來
唔俾一蚊家用
第日結婚生仔唔好俾機會佢見到

爹親娘親不及毛主席親，你慢慢變紅，紅到佢地驚，鬧返佢地反中亂港港英餘孽，到時就知驚

幾好呀養少件

你幾大

用返今日早前個post個招
失蹤一兩日 返嚟一入屋大叫毛主席萬歲

生癌好過生你真係第一次聽

我同佢講既野冇立場 google同一大堆外低被封係咪事實先？ 我知佢極紅已經冇講啲咩好激既野 只係估唔到講事實都會咁

請佢嘆茶咁有心啊

同佢講大陸拎哂香港政府D錢 搞到你生果金都冇得加

叫何君妖養佢啦

真係面對緊你就知件事唔係咁輕鬆

我都係第一次聽

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

香港人緊係愛國愛黨！ 唔係仲要人教呀？

都唔係講反佔中已經咁癲
算啦巴打
屋企係休息嘅地方 唔好搞到變戰場

廢人講廢話，唔好在意，我地撐你

恭喜您﹗﹗
揭開解放運動的開端﹗

教人打自己老豆

省返啖氣

買嗮毛主席d 相 紅簿仔 再批鬥佢

批鬥自己老豆

你同你老竇講
習近平係亂黨 貿易戰係佢引起
係佢送錢過美國
佢想係美國退休攤世界
最好整張長輩圖就perfect

答佢
岩 本身香港人都係賤種
當年點解要割讓 香港 ?
因為大陸廢
點解落黎香港 ?
因為大陸廢

到香港不停北上消費 振興左大陸
你調轉頭黎話香港乜乜柒柒
早十年無香港人扔物資返大陸 ? 一早仆街死啦啲親戚

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

遇到呢啲屋企人一定好委屈
不過你唔需要理佢
佢可能都係一時衝動講出口
你有自己嘅立場，自己嘅分析能力，唔一定要聽人哋去改變意見
加油
血濃於水佢唔會逼到你咁盡

記住同中國人鬧交係係結果 下次笑下就得

唔洗理佢 有心情就玩膠 同佢鬥紅

寄人籬下 忍下啦 記住知識既重要

我自問係一個好理性既人 我唔會同意曬連登上所有既野 我唔鐘意共產黨 極度痛恨 但我會承認中國某啲地方的確係好 我只係估唔到自己老豆會係癲到連事實都唔肯認

點解要同老豆討論
你真係會出街說服一個藍絲變節？
你老豆連撐警集會都無去
衰啲講句，喺政治世界入面，仲無存在感過稻草人啦

沉默 唔好再同佢拗 洗佢啲錢 畢業後飛起佢

cut家用，叫共產黨養佢啦
佢地成日聲稱中國養活咗13億人，唔爭在養多一個啦咁。

同老母反面

我老母都係on99
話班學生無腦 整爛人啲嘢做咩
仲話烈士唔抵幫

遲啲有經濟能力真係好想唔見佢

你老豆係香港出世定游水落黎
如果游水落黎你下次平心靜氣問佢點解要游水落黎
如果佢係香港出世。你帶佢返大陸一個唔熟嘅地方住幾日，唔好用微信 唔好打電話。睇下搵唔搵到你哋，包佢連地圖開唔到 返唔到屋企

唔洗同佢講咁多，無錯當年日本仔係打我地，但對抗日軍嘅係國民黨，係中華民國，同埋你唔洗同佢勞氣，以後有咩事你就用毛語錄答佢，佢一反駁就話佢唔係中國人

紅過佢

同佢地講野唔可以用相反立場，要紅過佢地，甚至睇毛語錄，話爹親娘親不及共產黨親，佢哋自然會驚

我媽本身係反對警察
但知道我有去遊行出街，佢就開始叫我唔好咁多事
佢本身係上面落黎，好驚六四重演
冇乜野既，出去咪話自己去玩去唱Ｋ去北上
我612發完夢番屋企有同佢講，之後就話自己約人出街

我老豆都係巴打你不孤單

冇撚用 on9既人唔難搞 on9又自以為好聰明既人先難搞 佢有留意開時事 所以講野有紋有路 只不過內容on9 但咁先最麻煩 因為佢自以爲自己乜都睇通睇透 唔會人講咩佢就信咩

學之前post
唔返屋企兩日
返去變紅衛兵

話晒老豆，盡量溫柔啲同佢講啦，你都係想佢明白姐

同深藍講道理係冇用, 因為佢哋根本冇道理冇logic, 老豆老母都咁話

有個極端啲既方法, 你要比佢更藍更賤, 見到差佬打學生啲片, 佢講一句打得好, 你講夠10句, 仲要狠毒過佢! 久而久之, 佢一係越嚟越賤, 一係驚咗你, 掉返轉頭勸你唔好咁毒

佢哋啲9up嘢唔使咁上心, 唔使勞氣

我今晚食飯講嘢時啲骨都聽到屋企件紅底黑曬面

封google 又點 美圖都封大陸 大家鬥封

首先去做gym 夠佢揪先 大部分家暴只要你唔認
好多都係證據不足放人

佢地係唔識分identity 同ethnicity 同nationality
仲係奴隸思想生而中國人就要盲目愛「國」

冇機會講 我講到google俾人封都已經脫離父子關係 呢啲未開口就已經俾佢blacklist左啦 撚會咁深入討論

撐你，google呢啲客觀事實已經唔係政治角度問題

唔好同家人講政治啦

你激過佢 佢就驚架喇
一係你就玩部分認同 分開佢地

帶佢返大陸走轉

但都好麻煩 關係會變到好差 同埋我永遠冇可能同意佢 佢都永遠冇可能理解我

“個個高官都拎撚晒外國護照，用腳投票。醒下啦，得啲傻仔先真心愛國”

分化

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

黑暗兵法真係work
巴打可以試下佢講嘅攻略

啲廢老俾人說破左佢嘅無知，就淨係識發爛渣

送部華為畀佢，等佢遲啲部電話變廢機，睇佢點睇幫港出聲

要共享大灣區 唔好住香港
總之大陸出事個啲你就支持

認真，同佢拗嚟做乜，我地冇必要說服對方，亦說服唔到

你晌佢眼中，就算30歲，佢都係會當你小朋友咁睇，父母定律嚟，唔洗擺晌心

和好啦

好波

仲讀緊u?

我估你衣食住行暫時都係用緊佢錢？
佢比錢養你仲係講唔過你，自然嬲啦
通常話要脫離父子關係嗰啲老豆，
都係本身信重養兒防老嘅道理，
佢會唔夠膽同你割蓆

行申：過來人，雨革老豆話要脫離關係都無理過照發夢而家佢受過教訓會屌政府

避免同佢地爭論, 影響同家人關係就唔好
堅持自己信念, 繼續做自己認為啱GE事就可以,
我自己都已經放棄同屋企人同某啲朋友爭論

叫佢擁抱大灣區啦

屌D垃圾連網都唔識上,

以為自己全知全能,
事實係咩都唔知咩都唔識。

慘

脫囉

印哂毛主席啲相貼屋企
食飯要拜毛主席
早上起身要唱紅歌
最好拉多幾個fd返黎做戲
係房細聲講大聲傾啲批鬥計劃
嚇撚到你老豆唔敢出聲

我冇說服佢既心態 google被封係事實 中美貿易逆差大都係事實 中國比美國更想達成貿易協議都係事實 我估唔到有人癲到連事實都唔敢承認

到佢真係生癌佢就唔係咁講

文宣既戰爭開始！

推

你話:
我唔係你個仔! 我係黨既仔! 我係新中國既仔!

巴打 當初我老母都一樣 又話中國好又話香港無中國食得屎啦又話警察打人正確種種
其實佢地個代真係無受過教育 唔識獨立思考
唔好怪佢地 大家飽讀詩書 受過教育 同佢地嘈只係顯得佢地更加無腦 我依家基本上唔會點同我老母講野 因為當個人是非都唔識分 價值觀都一定有問題 所以呢段時間忍下佢 到有能力再離開啦 再嬲都無謂 辛苦自己

個個權貴都拎撚晒外國護照，得你啲低下層先咁on居真心愛國

唔同佢講嘢，冇交流就唔會嘈

主要係因為華為係間碟公司，幫伊朗手，
美國制裁佢好正常。

Cut家用
脫就脫

佢唔珍惜你都唔需要

要搬出黎就搬
做人無骨氣不如做狗

冇撚用架 你阿媽連你去發夢都唔反對 點同我老豆比 我去發夢都係一邊話翻工 另一邊廂射波架咋

放心唔使兩星期就後悔

掉撚哂佢啲外國野
逼鳩佢日日用大陸化學野
等佢生癌生得咁口響

我個仆街雞蟲老豆， 直情話要趕我出去瞓街， 我老母就用自殺嚟威脅我
所以我成日都話 我哋嘅父母就係呢個儒家家長制政府暴政代言人， 香港人要獨立必先要對抗自己嘅父母， 要記住我哋嘅家唔係我哋嘅歸宿， 香港民族先至係我哋真正嘅歸宿

點解廢老個個咁一致?
"你返多啲睇下了解下就唔會咁講架啦"
cls 好似個個俾人捉咗去洗腦咁

平心靜氣講
一步步嚟
搵到方向啱就係呀係呀

老人家老咗會變返小朋友
受軟唔受硬

你講下中國
明山大川 人傑地靈
開咗溝通大門先
唔好下下就話鳩佢

之後再 慢慢討論 社會問題
講下國際社會點睇中國 香港呀咁

我老豆細個都成日叫我翻大陸讀書
佢響大陸識好多人 好多都有權有勢
但佢啲所謂兄弟 十有八九唔係自己移民就屋企人移民
最有錢 十幾億身家果個就最憎共產黨 係佢一個咁撚on9

忍忍吸乾佢啲血啦

裝睡既人叫不醒
對住癲既人一定要癲過佢或者玩假膠
例如講下美國就黎破產
華為世界第一等等

咁你叫佢快啲生癌幾冇腦先講得出，咁咒自己

我明白呀，我老豆都係咁既人
嘈完今次就算，你唔好理佢，唔好同佢傾任何政治野
耐左佢就唔會再講，令佢覺得每次講都只係同空氣講野就得
佢地個代好多都係接受唔到新事物或者新思想，講得多佢都未必會明

我係雨革時都面對過，共勉之。

印幾張長輩圖, 扮漏咗攞出門放喺廳到, 等佢覺悟下

你呢啲咁普通我相信好多巴打都面對緊

一樣呀爸打，多謝淋病令香港家庭缺裂

試下撞邪式咁用北京腔背毛語錄

對住呢種人要紅過佢

“你愛國？上下大陸啲論壇，大陸人根本唔當你自己人。連普通話都講唔正，同鬼同馬胞”

打佢一獲

我前日都因為立場唔同 同老母嘈左
已經兩日冇講野大家

當一個人嘅認知崩潰 樓主老豆就係個例子

我外公係香港人 我老豆係識左我老母 結左婚先黎香港 成日覺得香港乜都唔好 大陸乜都最好

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

巴打可以參考下

對唔住呀爸！我知錯喇 依家一齊擁抱中國
跟手扔哂屋企啲非國貨

雖然佢係你老豆，但都要講句，
佢係要無腦嘅講多都曬氣，佢愛國咪返去住囉

香港有事唔關佢事？
家用都唔關你事了

加油巴打

屌認真呢個有得諗

我又係 佢啲朋友又書記 又富豪
係佢自己一個搵唔到食 個個都想移民走佬
有啲隱隱約約都話黨唔好 係佢一個on9

乜真係有民族尊嚴咩
自己出國一柒咗就發爛炸坐喺度鳩唱国歌，任人圍觀叫民族尊嚴？

呻黎冇用 你冇實際行動咪比佢鏈住春袋囉
我都同老母吵呢個問題 最好笑係佢唔撚係中國人
外國華僑嫁黎香港 但係都極紅 仲要唔係好識中文
日日屌班學生收左錢 日日屌香港人
世上竟有如此厚顏無恥之人
仲衰過班移民外國既愛國支狗

咁嘈完之後 生活所有野都冇再任何依賴佢 全部獨立
以前佢好中意拎佢做家務黎講（佢全職家庭主婦）
而家都冇得拎黎單打
唯一係住宿 未有能力搬出去 （不過間屋冇佢名）
而家廿二歲 預計兩三年後就會有能力搬走

比日本仔打嗰陣共產黨做過d 乜 咪就係走佬同諗點打國民黨，更何況日本殺中國人多定共產黨殺中國人多。鴉片戰爭又係，閉關鎖國，貪官污吏橫行，自視過高先落得戰敗收場。以至往後嘅八國聯軍都由義和團殺大使館人員而起。魯迅當年筆下嘅中國人一成不變，都係仲係日出而作日入而息，並且各家只掃門前雪嘅迂腐民族。愛國愛到連自己愛緊乜野都唔知。愛國至少愛人民愛文化，但呢兩樣都比共產黨摧殘到體無完膚。真愛國嘅，就唔該唔好撐政府

好興幸老豆老母支持我

唔駛同佢嘈，用冷處理對待，日日講d貿易戰野洗佢腦，佢話你，你唔駛應佢，我都係用呢招洗左屋企人腦，祝你成功

有冇講下客觀事實就脫離關係咁誇張

撐警愛中國人士梁家輝親身示範

同路人

叫佢返大陸住啦，香港唔關佢事

G持

佢對共共反唔反感？

嗯 有機會先算啦 佢而家淨係會話我賣國賊 反骨仔 生癌好過生我

父親節嗰日 我要出去遊行
我老母話父親節叫我煮飯俾老豆
我答佢 咁鍾意政府 叫林鄭煮啦

幫佢電話換華為
貼毛主席相係房門口 日日大聲讀毛語錄
爹親娘親 不及毛主席親

到時又要用手足啲錢醫佢

終於有人留意到重點

你同佢講你都決定愛國愛黨 然後以後比哂家用比黨唔比佢 因為佢咁愛國愛黨應該要為佢作出奉獻

爹親娘親都不及毛主席親,老豆錯就係反革命,要批鬥

唔好太介意
冷靜呀

BE WATER

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

如果講埋佔中咪殺人

佢仲話想買華為 我同佢講華為冇google下載唔到野 佢話：我都冇乜野要下載 我冇野好講

其實點都係你老豆
我老豆都藍絲
我係屋企佢講親政治野我都係好 9 咁「你講得冇錯」「i go to school by bus」咁答佢，佢好快自己都冇癮
唔使下下咁認真既

有時唔洗將家人睇得咁重

共產黨害到人家破人亡

請佢去大陸旅行

頭先我都同我媽嘈完，佢堅持學生衝擊係收咗錢，又話學生投靠外國勢力去打擊中國。

我就反插我媽先係投靠外國勢力的賣國賊！因為我媽70年代由大陸申請來港，我問佢點解喺中國最需要建設的時候來港？背棄偉大祖國，投靠英國佬來到香港呢個殖民地！

結果我媽答唔到，但佢一怒之下就用其他日常生活事件來鬧我不孝。我同佢嘈咗半個鐘，激到心震心跳又想嘔

林奠唔止分化香港，仲分化咗好多家庭，令兩代產生好多磨擦，佢係千古罪人。

咁愛國咁佢當初做乜要黎香港

我從來都冇嬲佢 我知佢紅底 呢件事上只係再次體現佢無理 唔係第一次 但今次咁大件事 我好震驚 到而家都仲呆呆地

尋晚都同屋企人嘈 佢都好老 有一刻驚自己激死佢

對住深藍認真係好勞氣，所以同佢鬥膠鬥共就得

叫佢番去共享支那榮譽

積極啲返pt，慢慢擺脫經濟束縛啦，過多幾年佢驚返轉頭

嗲親娘親不及毛主度親

樓主你再大啲，開始返工，就會發現佢地客氣好多

巴打，讀書定做嘢？讀書就忍住先，一有能力就搬走，一蚊家用都唔洗俾，叫國家養佢。如果做梗嘢就即刻聽日搬啦，呢啲廢老無得救。

我前兩個月先開始經濟獨立 sembreak翻緊工 今日翻屋企先俾左兩千蚊家用 估唔到兩個鐘後就反面

因為佢地腦部嘅構造係處理唔到咁複雜嘅資訊

呢啲人眼中得吃喝玩樂
每日返工比心機
食咩去邊自己話事
同朋友去外國旅行心靈滿足
平時都唔會屌個政府同中共任何野
而家立例唔比講完全無影響
佢地個世界就係追求呢啲野架喳
就算聽日立例每日要隨機槍殺二百個人
把槍唔指係佢頭上佢唔會覺得有問題

“依家中國咁撚強大，得閑輪到你啲中坑去愛咩，睇下自己乜料，顧掂自己先啦”

我老豆都話要同我脫離關係叫我搬走

屌你 心情咁差都笑撚左出聲

你同佢講,中國人殺得最多既就係中國人

傾唔埋就唔好傾，大把同屋陌路人，忍到自己可以獨立咪搬囉

爸打加油！

我2014都因為父母咁內心極度震撼、失望、痛苦，但佢哋始終喺我老豆老母，唔好輕易決裂
中共列寧化破壞社區連結、家庭關係，令每個人原子化，最後只會益咗極權
佢哋依啲人未必心地係壞，但個腦已經programmed死咗一套想法，可以嘗試說服，但冇用都唔駛上心：因為佢哋係勝利球迷，得勢自然會跟風
暫時不妨避開政治

你當務之急係疏導自己情緒，力爭財政獨立，好好裝備自己；擇善固執，毋忘初衷，唔好因為對家人、對世界失望而失諸犬儒
難聽啲講句：鬥長命我哋贏硬
加油

就黎要開個group等啲人一齊夾份租房

同班長輩完全溝通唔到
開口埋口喺度廢up講暴徒 話搞破壞
你地咩都無為香港做過野 唔該收聲當幫忙啦

幾歲
做野未
有係錢
有就去馬

記住reg hall，真係脫離左父子關係可以申請grand loan，唔洗擔心
我老豆都係深藍，日日係度睇港人講地啲片，一grad左就同朋友夾租，無比過家用佢不嬲都當自己無老豆

認真，經濟未獨立就要認，避免正面交峰

3年後經濟獨立，你就可以大返佢

利申，我就係成功例子

現階段，一係好似巴打講，紅過佢，紅到佢驚

一係就忍下先，得閒玩下假膠，撚下你呀爸就算

你老母咪係隻煮到就熟嘅蛙
咪死得實咁講

呢句正呀

生癌好過生我

笑撚左

愛國多過愛仔

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

要唔要試吓呢招？

你做野未 做野就盡快搬出去住

試下同佢鬥紅，話去大陸買屋俾佢返去養老

真係grad左有full time先好玩大炒呀巴打!

我已經間唔時話華為都幾勁 連pccw啲器材都用佢blablabla 又呢樣個樣 但始終無法令佢肯聆聽絲毫共產黨差既野

毛主席說：如果沒有日本侵華，也就沒有共產黨的勝利
你老豆唔愛黨,我係你就打到你老豆跪毛語錄

又係大聲＝贏
算啦呢d人冇邏輯架
你咁樣疾佢佢只會發老脾

其實屋企人永遠都最難說服，反正都大學生啦，忍多幾年就無事

如果講事實會聽，就唔會極紅，明白佢地不會接受事實，只會接受自己想睇到既野

搵多啲中陸政府啲仆街嘢。再有機會同佢傾計時就講啲佢聽，又或者播啲濕鳩大陸政府閪嘢嘅YOUTUBE片，我屋企果件同你老豆一撚樣。佢香港出世，俾阿爺搵左返大陸住當埋兵覺得老共好撚好。我問佢做乜返落黎香港，佢又啞撚左

支持
慳返d家用

屌 好撚想同你做frd

“咁我祝你生癌啦唯有，生仔咁難為你”

生癌好過生你個句 係咪應該改做生劉馬車好過生你？

CUT 家用
話捐比建制/中國
爹親娘親不及毛主席親

屌一講抗日我就嬲
你老味如果唔係共產黨留力洗抗咁撚耐？
仲好意思大大聲講出嚟

咁好簡單 同佢講中國真係好好 爹親娘親不及習主席親 全部家用品用國貨 佢買掂肥牛係澳洲返黎既幫佢燒左佢

典型大男人
最慘係無料又要大男人
永遠要做啱嗰個
講事實講唔贏人
就靠大聲靠反對人

你明白佢係咩心態就會好過啲
你無錯
係佢渣啫

對呢啲人你唔可以硬碰硬
你“係”完佢 再講其他嘢
佢就會好開心
好蠢㗎

嗯 從今日起 我會封嘴

支那就係得呢啲垃圾生存到
我上兩代係村入面比較聰明
班垃圾唔抵得人讀書叻
因為喺鄉下要搵一兩戶做富戶祭旗
就鬥撚死曬我啲呀公呀爺
食住批鬥個勢
壯大班弱智

因為佢地無嘢值得自豪，而家支那有啲錢佢地未以身為支那人為榮囉。

文革先係洗腦式教育，害左上一代

支持班廢老搬返中國大陸住
大陸咁好點解仲要留係香港住姐

睇黎依家仲你地仲未明點樣玩政治，依家唔係話你講道理佢就明。比著係你，佢講佢嗰啲所謂道理你都當佢廢噏啦係咪。你要講啲牽涉佢利益嘅實際野佢地先會知驚

多謝你

現實生活中愈失敗既人愈愛國

我都差不多

講得好，休息夠，先出去戰場，出面先係戰場
屋企只係休息地方

佢老豆唔愛黨,我係佢就打到佢老豆跪毛語錄

不如送啲廢老去大灣區住啦屌，再叫佢搵共產黨養佢地，共享中國人既繁榮

買部iphone
之後掉落街
搵曬啲samsung、hitachi乜乜柒柒都掉
淨係唔掉咩美的、華為

佢日日睇示威遊行就屌啲警察同高官軟弱無能
話應該拎枝機槍射撚死曬啲示威者

唔好講咩google 啦
先睇下屋企邊樣傢俬電器唔係中國牌字
叫老豆全部換哂佢
用番哂海爾美的格力
老豆有冇車呀? 有車既叫佢要用東風比亞迪
衫褲鞋著番安踏李寧七匹狼先

一向都話支那人好易控制，一玩民族主義班傻仔就上晒腦

共勉之

愛祖國 只用國貨 日本鬼子貨唔用得！

我老母都係咁又係話唔想知唔想理咩票都唔投
打好份工理掂自己唔好理政治

忍埋呢幾年啦，辛苦你

左派老人家只係覺得大陸而家經濟好發達，係唔會理其他事實，但求自high。所以如果你知道佢係未能接受嘅，就盡量唔好同佢講咁多政治話題，由得佢講唔好博佢，否則佢會為面子而老羞成怒。無謂因政見不同而鬧翻，假以時日可能佢會明。

我係想盡力經濟獨立 然後撐到畢業個時佢仲係咁就再也不見

我好冷靜 係佢唔冷靜 我呢件事後得到既唯一教訓係 以後都唔再同佢講政治

呢招唔係個個都用到，本身要有一定嘅演藝潛質先ok

廢老永遠唔肯承認新一代係俾佢地叻
睇嗰少少洗腦youtube就以為自己識好多野
無知真係一種罪黎

頭先佢個樣好似想斬死我咁

我宜家都係假膠式撚我阿媽強國政權同當權者垃圾。無錯，
唔駛灰心，總有一個模式轉到啱佢channel。

繼續做自己

盡量唔同屋企人傾呢D
你改變唔到佢 佢又改變唔到你
只會傷和氣

for sure

問題
1.樓主你有沒有經濟能力
2.唔傾政治果陣 世伯對你好唔好

呢個一定啦 啲仆街欺善怕惡

「話生癌好過生我」
有時真係寧願啲廢老快啲死 屋企人都係咁話

共產黨唔養老人家BANNER .JPG

遲啲得閒偷9佢錢捐俾立場先

大大聲話返佢嚇親細佬，問佢係咪想為咗中國連頭家都唔要，叫佢出少句聲當幫手

屌，正，中晒要害，完全O咀

叫佢搭高鐵上大陸開GOOGLE FB IG睇下上唔上到咪知

巴打幫你老豆換華為
做孝順仔

打工既咪暫緩家用

忍口唔好理你老豆
過一排佢一定自動搵番你

仲有呢類廢老養兒防老
佢驚撚過你啦

等時昆佢話啲家用捐咗俾黨因為知道黨嘅社會主義會養佢
btw巴打要撐住 你老豆唔體諒你 我地依度成班手足都會撐你 you will never walk alone

叫佢唔好對電視講
你陪佢去差館叫佢同班差佬講
話佢支持實彈射殺所有異見者
你隔離順手再報案話佢教唆他人犯罪

講唔通㗎，係佢地嘅世界入面，只要佢地相信嘅嘢就一定啱留返啖氣啦

我一定唔會主動同佢講野 但睇怕佢都唔會

問佢知唔知大躍進死幾多人

而家開始冷戰三日
以後要比佢地更加紅，日日屌7佢地支持外國勢力，要換哂屋企電器做大陸牌子
總之佢地用任何外國野都屌，要掛埋毛魔畫像係廳
屋企食飯前要佢地停低，你讀一段毛語錄先准開飯
佢地唔准就話佢地唔愛國

多謝你地 冇左你地真係唔知點好 響屋企抖啖氣都覺得好辛苦

叫佢搬返大陸住

慳返啲家用，好事

全屋不停播紅歌 電視開cctv直播

收撚埋曬d外國牌子電器 佢講咩都用普通話答佢

再係度溫毛語錄 跟住第二日同佢講唔讀書/辭職 幫建制做義工派傳單

我家姐都係
尋晚先同佢屌撚左一獲
唔想再同佢講野

我諗最起碼會冷戰一年 佢好硬頸

加油巴打 我都挨過
咁多年嘅訓練 我已經練成左選擇性失聰

唔好死！致所有抗爭者，請轉換心態重新出發迎擊真正既敵人！

講得多真係哂口水，有時講尼無意思就真係連果少少政治都唔掂

到佢無左個仔佢自然識後悔

睇定啲
你係仔嘛
啲廢老最傳統
咁愛國一定重男輕女
放心

嗯 我其實都練緊 不過今日開始要立即練成

我有個同事用華為，每次入完啲a/c又會登出，話驚比佢偷資料然後又成日話中國點好點勁，成件事好茅盾。

唔投好過投建制

我有個細佬 但其實佢錫我多啲

唔駛咁耐的
你有地方可以暫住的，直頭可以失蹤3日，之後返屋企就變紅衛兵玩死佢地
佢地一定驚你比人捉左去思想改造

如果會承認事實就變左黄絲啦

未可以自立嘅時候就死忍啦
卧身嘗膽呀，洗佢嘅錢，搞佢個政府

唔交流就係最好既方法

如果我失蹤3日應該以後都唔洗翻塊 鎖都換尻埋

咁又係

嗯

岩呀
激氣既野唔好傾 只會令自己唔開心
搵到方法就好！

問佢有無suffer過大躍進食樹皮同埋文革

香港果啲電話咭/漫遊會上到
啲廢老一定唔撚識分

屌，襯佢地唔係到你換左把鎖佢囉

對的

唉

你去得極端d就ok架啦
我由612起買左好多紅書，人民日報，果d野
老母一講錯野，用iphone就鬧佢係反動份子，牛鬼蛇神
佢地d老一輩經歷過文革果d見到我變成咁依幾星期冇睇過tvb 冇講過依件事當冇事發生過 可能佢地經歷過文革好忌依樣野 加上老人輩多數都民智未開 佢地開始好驚我變紅衛兵
不過要成日連戲真係好痛苦

［認真討論］ 家庭有愛行動策劃！！

我岩先食飯阿媽話呢班人衝立法會係暴徒
話遊行咪算. 搞咁多野搞亂香港 仲要好撚激動咁講

我大大聲屌停佢 佢又話人收錢
我話兩邊都有 咁你鬧黎做乜
佢又話暴徒打人 我話TVB無播撐警打人片你又當無 ?
相繼幾個論點之後
佢沉默左
之後SPIN左去HKTV MALL到底係咩黎

我補多句
「我唔介意你政治冷感 但你唔好聲大大 因為根本影響唔到你
人地做既野係爭取緊D比人剝削緊既野
你聲大大講 出去只係比人笑同比人鬧 笑你同鬧你係因為你無知咁聲大大」

之後我就入房扮訓教

唔需要理佢
事實就係事實唔會改變
成日話人唔了解大陸
根本自己先最唔了解

咁你直接變紅衞兵啦，失蹤都唔需要
有咁紅得咁紅，文革果套就啱啦

佢屌你不孝，就「爹親娘親不及毛主席親」

然後，呢班被洗腦嘅人
仲要話自己冇洗腦

最神奇嘅係呢班人講嘅野
如岀一徹
不論係讀過書定冇讀過
邪教

知己知彼，我走咗去睇微博
都有唔支持中國嘅中國人，但好少
移民咗去美國
見到個微博，照樣吊緊中國文
直程話中國文化，儒家思想根本係垃圾

無知好可怕

fb 都冇埋 日日weibo 朋友圈 維穩就啱哂佢

唔洗做任何嘢
你一句嘢都唔同佢講 keep一個月 佢就唔會再出聲

而家開始除左要訓屋企同學費 可以自己part time養自己

唔傾政治佢對我非常好 係個人好臭脾氣 但超級顧家 唔煙唔酒平時慳到盡 對屋企人好大方

家用隨心啦
我都嬲過，後來諗下平時洗佢幾多錢就開心晒
雖然係阿Q咗啲
只要唔係特別富貴嘅父母
佢地一般都驚你grad咗就唔照顧佢

如果仲想說服佢，最好就用經濟角度切入
或者比郭文貴啲片佢睇（我知係鳩嗡佬
不過廢老們見到啲有錢佬講野
就算覺得佢講大話都會想聽下
而且fan冰冰嗰啲做愛醜聞好吸睛
我就係比呢啲老豆睇，佢慢慢就醒覺咗，
識屌CCTVB，識自己搵啱新聞睇，仲進化到唔會信晒郭文貴

嗯 同意

你冇錯 佢又覺得自己錯 所以千祈唔好覺得自己有問題 至多陪吓佢做假膠

至緊要調節好心態做個正面膠 越艱難越要互相扶持 要化悲憤為力量 we will win tgt

家用冇架喇

試吓用我嗰方法
毛魔式批鬥

hall太貴 盡力啦 捱到畢業都係咁就當自己冇老豆

對付藍底既屋企人
可以試下比佢更加藍
藍到佢驚

利申 講緊油牆

可唔可以講下你點講下貿易戰個啲
我老豆淨係話trump反口 同人簽完啲嘢唔算數

同佢嘈係無用，佢地唔接受新事物，有固定概念! (中年男人特别嚴重！) 😂🤣。用事實俾佢睇！教佢用Youtube睇佢鍾意嘅野！然後用Youtube 新科技將正確觀念俾佢，佢地睇得CCTVB太多！

利申: 我係人地阿媽，同老婆，夾心人！😭 不過始終支持年經人！俾心機讀書，用智慧KO 極權同阿伯！💪💪

正正係我諗緊既野

暫停同佢傾任何野，搵定part time，努力讀書，畢業後搵到野做就隨便開佢波啦。我唔係9up，我都經歷過。

我自己有3個細佬

其中兩個仲係同老豆住邊

情況同你完全一樣

你知道佢呢時呢刻係唔會聽任何道理

就直接同佢講，政治野屋企裡唔好提

廢老只會到比支針刺痛先會醒

所以無論晒時間同佢嘈

佢一講政治就一句 政治野屋企唔好討論

佢仲講就自己出街，佢都會冇引

佢一講你就出街，佢自自然就唔會講

晒時間係佢身上，不如做下文宣好過

人地街外人或者朋友同佢講，好過你講100句

做咩講到咁遠？
一句到尾，今次修例係講緊信唔信大陸法治。
你問下佢信唔信，佢話信既，你可以收聲。

要比佢更紅

佢唔洗靠我啦其實 不過佢平時好錫我

點解要嘈? 心平氣和同佢返上去行一轉咪知

洗唔洗籌旗登報

合資格就grant loan 拎埋生活費
唔介意俾貴少少息就申請non-mean
番到屋企唔講野 / 淨係講皆大歡喜啦.....
過多兩年你grad 左佢又老左
其實佢想嘈都嘈唔得到幾多

根本好多中國人都開始睇化

我啱啱都同個藍絲親戚討論 講到喊 好無力 點解仲唔醒？ 仲講無犯法洗咩驚送中 我喊係因為佢地真係好可悲 仲因爲有個myTVSuper好開心 日日淨係識睇cctvb
番到屋企 喊左陣 突然覺得 今次抗爭係知識分子vs思想狹隘無咩點讀書被金錢沖昏頭腦嘅人 換句話講 大家層次唔同 我哋追求緊真善美理想世界 佢哋仲係生物邏輯/文化層 所以真係唔洗多講 歷史會證明一切 巴打加油 仲有大家都係

讀好d書 正路佢短命過你

你講返中國入世貿前應承過啲咩又做過啲咩比佢聽

因為殺唔到埋身姐
中國人好驚冇人送終同冇錢
玩依兩樣就夠

我明架啦 好多謝你既支持

你真好，有咁多機會同老豆廢噏，我呢嗰月只同自己老豆講過一句嘢。

學歷低真係唔好生

我屋企人未去到脫離
但都不遠了

我老母都係咁，仲口口聲聲話自己係香港人，話我地搞到佢地冇工番

話你知，廢老會話食樹皮咪食囉，唔會餓死嘅，諗野唔洗咁悲觀
然後，斷絕咗關係

佢話：所有國家都有自己既規距 點解你要針對共產黨

毛主席先係我親生老豆！

你話自己已經深切反省，覺得宜家嗯個社會咁混亂係因為教育失敗，你要帶頭搞整風運動，掃除一切牛鬼蛇神！好快會去捉教育部長去放飛機、捉孔子學院個院長去鬥、打倒孔家店，重新確立以毛主席思想為中心嘅教育系統

唔夠就再吹大，要打倒黑五類、走資派，反對私人財產，雖然目前唔能夠搞土地改革，但係應該以身作則，係屋企煮大鑊飯周街派、接晒班街友上屋企住。作為老豆，唔係唔支持你呢個中華好兒女掛？

唔洗咁上心真係
根本好多 50 歲打後既同時代已經脫左節
明顯既特徵就係唔識用上網
淨係睇埋D 內容農場 中國打飛機文

我同我老母講新疆集中營既野
佢可以話 梗係啦佢地奴隸黎架麻
我就已經冇理佢

你老豆有冇外國牌子既野？
有就幫佢dum哂啦
咁愛國就用返國產貨

唔o岩就要打
o岩o左都要打
中國傳統美德 廢中廢老咁愛國應該俾佢地體驗下

講下笑啫！平心靜氣攞書同佢地講可能有用、佢無可能話寫中共衰野既暢銷書係垃圾。如果係大陸維權人士既著作更加應該逼佢地知、陷入水深火熱當中既人既說話佢地無得否定！

同啲深藍講都嘥氣
一講唔掂又持美國佬出黎講
又話外國都係咁
再唔係就講返舊屎八國聯軍
同埋一定講外國資金
啲民主黨仆街煽動啲後生
去外國都係做二等公民.......

you got 2 million brothers and sisters, my boy

脫囉，巴打我接濟你

唔使灰慳返啖氣暖肚
你越激動佢覺得越起勁（認真）

批鬥

拎本毛語錄扮下野啦

呢d可能唔登記做選民好過登記，做左走去投建制咪gg

因為中國無人權無民主無自由無公正
呢啲野我地本身有架
而家中國想搶走
我唔針對佢針對邊個？

嗯 唯一令我欣慰既野

唉 講咁易咩 但都好多謝你 夠雷氣 有心了

你都係喺屋企假膠hea下佢啦
我自己想做乜即管去做

呢個真
我大陸既親戚全部都唔信共產黨
但亦全部認命知道鬥唔過共產黨
而且佢地呢二十年真係經歷住由農村到城市既變化
我地見到閉仔覺得俾人監視
佢地係真心覺得而家有閉仔唔似廿年前隨時俾人入屋爆格
條街又多左燈, 行兩步又有商場
本身已經係大城市果d 可能唔覺
但由農村變城市果班係堅係覺得進步好多變化好大
真心唔會講咩人權自由

finance&accounting 相關

呢啲人一定係收左美國錢先咁寫
我唔會睇

If you can’t beat them, join them.

唔得嫁，佢地會覺得中國搵好多錢雖然冇佢份但都好鬼自豪，好on9嫁

好細個已經知嘈黎冇用
紅色、民族主義係佢地根深蒂固嘅信仰
你唔會叫得醒佢地，因為會否定左佢地幾廿年黎嘅信念
就好似信耶穌嘅人會不斷傳教
而佢地傳嘅係中共

全中

巴打,忍到畢業先啦

咪有民族尊嚴囉 佢話我享受緊祖國既安定繁榮 香港安定繁榮關中國撚事咩

巴打你同我情況好撚似
我老豆唔係普到藍絲咁簡單
佢係覺得國家好強大呀
跟住話黑警冇做錯 佢話佢係黑警仲撚大力打
之前佔中果時細駁左幾句佢想開鳩我波
之後一直都廢事講 我呀媽就港豬
老豆講咩佢又講 一黎都係怕撚左佢啦
跟住上次佢聊鳩我講 佢話我地比人洗腦
我話咁倒返轉講你都係姐 跟住果日冇門口入
我同佢道歉唔想因爲呢d事反面
但呢加成撚日都係度話傾下計呀 屌好撚大壓力
好似係咁度講要我個思想都跟佢咁
唔係平時d巴打話屌佢一獲就得 佢真係會打撚死我
如果我就講 根住我話唔講呀 佢又要係咁聊
自己係度講歷史 話咩呢d都忍到
但係舉英國旗就唔得 雖然我都覺得係做多左
但好撚辛苦呀屌 佢根本唔會改變到
我諗我唯一方法就係大個出黎做野先可以唔使承受呢d壓力

大仔一定錫多啲
所以我畀個膽你
加油 堅持！

希望唔好話我三毛
但我覺得邊個都可以話斷絕就斷絕話打就打
對自己有恩嗰d唔應該做得太盡
父母親人朋友都好
如果父母養左你咁多年又對你唔算太差嘅我唔明打9佢呢d說話點解咁易講得出口

講真睇到以為係自己老豆

樓主兩老廢撚過我老豆老母

追post你year1 ，無經濟能力難搞d

搬唔到出去又斷唔到佢家用

唯一方法真係同佢玩膠變身紅衛兵

最好既解決方法
be the boss
揸住屋企經濟命脈之後
既然佢鍾意極權既統治
你咪極權統治下佢

我明白你嘅心情，因為我已經經歷過你嘅階段，利用你嘅耐心，秉持心入面嘅真理說服佢地，但係如果都係唔得就無謂勉強

咁多老豆老母左撚到咁咩？

果然係面對緊同樣情況既人先閒唔係真係可以好似講咁灑脫
但我老豆仲嚴重過你老豆 佢好撚惡好撚硬頸 我諗我地有排冷戰 同埋佢真心覺得我賣國賊

最得意係
例如有個新疆人走出黎寫書講新疆幾慘
佢會話人地收左錢，新疆一啲都唔慘
但你話帶佢去新疆旅行
佢又會話呢啲鬼地方唔好去

岩 畢業之後走已經係情況最壞先會揀

派家用劵、糧食劵，屋企要錢就憑劵換錢

唉 估唔到咁多人都同我一樣 但我相信大家冇我呢單咁難搞

好想知家人係愛國份子 平日睇新聞會點
我全家反共 我老豆尋日睇完TVB新聞 反而話
邊有人咁做特首嫁, 示威者拆到立法會爛灑 正呀 大把人又有工開

佢話新疆不知幾好治安 一啲都唔亂

學吓明讚暗踩
陳述d衰野要將佢講到係好野(態度上，但依然係陳述事實)
低級紅吓
呢d都係技能嚟 你咪當練習吓

你幾歲呀？

我老豆有一日sd左段野話係李嘉城講中國點重要點好 我覆左句共產黨萬歲 之後就一直冇講過野

裝now/有線新聞啦
最低消費plan都唔係貴

我老豆養起成頭家 老母就港豬唔關心時事
我而家唯一做法係得沈默 冇心情玩膠

佢知我出咗去 激動到鬧我變壞咗 叫我走柒開 當無生過我

算啦 google被封講下都要脫離關係 佢條底線高到我睇唔到 都係封口穩陣

唔系想justify 世伯今次行為，但我覺得他系控制唔到自己情緒之下講左呢d說話出黎，始終系顧家之人同埋會愛你既人黎，所以我覺得他唔系完全聽唔落意見果种人黎，系個傾既方法有d問題

我想他激動既原因系因為 他覺得你沒有尊重他自己既睇法同立場

等大家過幾日冷靜左落黎 你先慢慢同埋唔好激動咁講翻：1.你尊重他既立場, 但系自己已經有一定既識見會有另一種睇法, 2.點解會有呢個睇法 同埋 3.自己呢次表達自己想法既方法可以改善

始終樓主你呢一刻都唔系完全獨立得到 而且 你都要完左大學同埋儲到一部分錢先有可能解決現實問題

(岩岩 ot 完 如果有錯請屌)

我屋企有齊 我媽睇完CCTVB 之後會轉台睇NOW 睇ICABLE 睇RTHK 之後就屌CCTVB咩都CUT灑正垃圾

哈哈哈哈哈哈哈屌你 咁撚串架咩

睇cctvb扣家用
屌示威者扣家用
讚支共扣家用
逐句扣 扣撚到佢唔敢再講
佢反抗咪話而家只係用緊佢選擇既極權統治係佢身上
反正比幾多都係你話事

如果知道佢去中國以外既地方旅行
剪左佢機票護照話佢賣國

好多上一代人將認同國民身份同支持執政黨mix up咗，藍絲嗰邊都係咁。提出執政黨嘅問題同愛自己國家冇衝突，相反都係，支持一個有問題嘅執政黨唔等於你就係愛國。中國人係講道德，講禮義，老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼。唔係只顧自身利益，拜金主義，自私自利......呢啲唔係真中國人黎.....助紂為虐，不是愛國。好可惜，好多人分唔清，或者唔想去分清個事實....更可笑係，好多口口聲聲話自己係中國人嘅人，連唐宋元明清都數唔到出黎......
樓主當下只能忍，你少年窮，一個白鬚公蝦唔到你幾耐，用屋企資源，充實自己，羽翼成時，個世界就係你。小不忍，則亂大謀。

覆佢一句 仔親女親不如毛主席親?
再補句共產黨萬歲

佢會有咩反應

啱啱老豆話自殺既示威者抵死 罵到叫埋我去死

你真係別冇辦法真係可以試下，
越老嘅，加埋係大陸黎嘅，經歷過文革嘅一聽到你變真紅真係會驚
不過你要好好戲，因為佢地應該會好熟毛語錄

我同意你既做法 呢個都有機會行得通 但佢份人好硬頸好惡 唔知幾時先有呢個機會 同埋我唔咁擅長同屋企人和好 但好多謝你既建議

民智未開既人係咁，年歲唔代表一個人既智慧，因為佢對世界既認識太少，試下講解下人類文明點樣演進到而家咁，點解我地會有文明社會。中國人成日話自己有5千年文化，但係每次推翻政府都冇進步過，都係另一個獨裁政權上場。

簡單d 講冇前人既流血就唔會有今日既安樂日子，今時今日既科技同文明世界全部都係靠呢d 反封建反極權既思潮造就既。

要同佢嘈 你唔可以成日叫人“你自己去搵”
佢嘅邏輯本身已經有問題
如果佢識得自己去搵 佢今日就唔會同你嘈
就係因為佢唔識得搵 先至會睇得嗰少少新聞就被中共洗曬腦
所以你要做嘅係搵曬中共嘅惡行出嚟
你話中共封殺google 咁你就搵嗰啲新聞畀佢睇
佢話美國封殺華為唔啱
你就搵返華為點樣 盜取美國技術
點樣偷偷地技術轉移
點樣違反伊朗禁令到有今日嘅制裁

有證有據數曬畀佢睇但佢自己判斷
咁當然如果佢到最後都話係中國好 咁佢真係冇得救

你好幸福

唔該咁多位巴絲打檢舉埋呢條撚樣 將義士放上網

吃地溝油的命 操中南海的心
聽朝同老豆講你諗清楚了, 話要全家移民返大陸發展!

放心 我睇你講你個情況同我有9成似
我老豆又係好撚錫我
但係都係好撚惡
我係驚撚到喊上次
佢真係睇完果d新聞 上撚哂身咁
我唔知係咪因爲細個鄉下大
點解可以咁 仲成日話講道理講道理
根本就係比人講到唔鐘意既野就
想用暴力解決 以前細個冇呢d問題
到呢加愈大愈覺得好怕面對佢
雖然果次反完我都改善返自己態度
但一播tvb佢係度睇食飯又想聊我講
我就好大壓力 唉 真係頂唔撚順

家用多少由自己決定，人民當家作主

以武重修父子情

好彩我老豆死得早

唔好話佢啱定錯
佢出聲就發癲尖叫鳩嗌
佢收聲你就停

屋企BLOCK 老母個wifi，話俾大陸網絡攻擊，即管睇下佢有幾多數據

2019年都過咗半年有多 仲話人賣國賊
咁愛國就搬去北京愛國啦

同佢講，聽日一齊去和合石揀位

You are not alone
Support you

係 佢係好愛國 但其實我都愛國 鐘意中國既傳統文化好多野 我相信好多其他反共既人都好愛國 只不過我地係分得清愛國情懷同支持執政 佢地分唔到

表示我身同感受你既經歷 我阿爸都系咁
不過系在其他野上面吵 而唔系因為政治立場唔同

會唔會俾人告謀殺？

日日激鳩氣

唔想教壞細佬 小朋友唔會知我假膠

Hi bro

跟呢到做

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

講多啲中國政府嘅新聞，奶粉工程維權之類
串尻佢點解唔返中國住？點解香港會人工高過中國？
點解你最愛嘅中國領導人啲親屬要拎外國國籍？
擺明就係中國政府唔好啦傻尻老豆！

我老豆都俾我屌都化化地

Same here

唉 真係想同你地飲翻杯 談下心

傾唔到既人就無謂傾。
相反同多少少細佬傾

同埋佢係諗住老左返大陸住
果次唔比我入屋
之後都係開返比我就講歷史講乜乜柒柒
有d野係有道理 姐係話我想改變就自己比心機移民囉
但佢好多野根本同d廢老冇分別
好似冇睇清楚所有野 只係用暴力
就算我同佢講d黑警做左咩 佢都係要倒返轉黎講
話佢地唔係人咩 如果係我我一定仲撚大力打柒班人
屌

佢可以支持極權統治香港
我都可以係香港極權統治佢
我比支共折磨 佢比我折磨 大家攬炒囉

奶粉維權呢啲講過曬啦 佢咪當聽唔到囉

明天開始對住阿爸唱紅歌
同要求睇真央視

*但小心影響細佬

點樣改善態度

真係可以試下

問下你老豆
咁港英個時你又落黎香港
賣國賊

生癌好過生我

吹到咁嚴重

世間上，係咪得華人政府先咁撚犯賤？

我都係第一次聽，忍唔住笑左

佢話我係咁本事就移民佢唔會留我

所以南京大屠殺啲日本仔都唔想
唔係啲支那豬反抗令日本仔受到生命威脅
點會殺咁多人

呢個時候要講，華為點樣關你咩事姐，佢賺錢你都冇份架啦，食飯啦老豆

唉 就係唔想影響細佬 同埋心情差 唔想玩膠

愛國愛港既人先會憎中共
唔係既我話撚知你死
相反 有幾多個支持中共既人唔係因為中共而家有錢覺得好威威

你老母有冇家用都唔關你事
你唔想知

抗爭不分大小 家庭層面又好社會層面又好 係有成本架喎

正如反送中既義士一樣都係搵前途黎博

咩都做唔到或者咩都唔去做 咁咪唯有沉默被強權強姦你既價值觀

基本上你個情況可以話係呢個六月既縮小版

係 佢好撚認真 好動氣好大聲咁指住我鬧 係發自真心

冇架 本身個人都好moody
成日對佢地都悔氣
咁控制返自己先
我覺得呢個都係其一因素佢咁嬲啦
但係一聽佢果d思想真係好難唔嬲
仲要好似想控制埋我思想果下真係

各位巴絲
唔好硬碰屋企人

傾得埋就慢慢來
完全唔得就放棄

過來人

有點咁嘅老豆
寧願冇老豆好過

好彩老豆鐘意中國文化但知道共產黨啲衰野
阿媽就乜都唔識但信晒我

有能力就搬出去啦

屌啦 父母有恩有感情有道德束縛 政府有撚咩

樓主試下唔駛理你老豆，我老豆問我所有野我都只答，哦，得啦，ok，嗯，基本唔會超過5個字，話知佢問咩，佢依家1日都唔會同我傾10句野

正確

爹親娘親不及毛主席親
聽日出去全日，返屋企之後開始睇毛語錄，臨瞓/每朝起身讀一次毛語錄

我都係想咁
但好撚驚毛線播新聞
佢又上撚哂身聊我講
唔講唔得既屌

利申：同屋企爆過好多次大鑊

我form2都有試過唔知因爲咩事佢嬲9 然後我地冷戰左一年

我曾經都有個咁既問題
之前我聽叱吒903 do姐果時都有聽過貿易戰
你爸爸話你唔了解國情 某程度係啱
因為呢個某程度係一個保護主義黎
你試諗下 如果改革開放
比左外國d網站入黎 你中國人咩都唔識 一定輸比人
係全世界既國度黎睇 中國的確係封左人地 然後自己起網站
但係中國人既角度 呢種係一種保護
係政府保護佢地可以自己發展 因為佢地知佢定唔夠人打
不過而家睇返 似乎呢種政策變左質
似係一種監控人既手段 同時都冇打算開個互聯網比其他人黎
就正如韓國農民開放種米既市場時
大量泰國米入韓國 又平又靚搞到韓國米冇人買
韓國農民冇收入 然後當聯合國黎香港開會時黎香港嘈咁解
大家都有道理 在乎觀點與角度

唔緊要 不要也罷

我由F1到依家都係咁，都差唔多10年，日日都係咁過

都係 從今日開始要七情六慾都隱藏

而家你老豆老母咁樣已經影響緊你細佬，及早拗返正佢地先係治本

我家姐都係咁講
我問佢點解隔離屋發出噪音係要我走而唔係佢收聲
佢話而家係得我覺得人地係噪音，佢覺得無問題
所以應該我走，佢同發出噪音既就留底
我當堂屌晒老母叫佢收嗲
on9仲覺得自己好有智慧

無野架巴打，認清身邊好多人係同你有緣無份，或者緣盡了，就算啦，唔好睇得太重，可能你老豆都係咁諗，咁其實大家都有左共識，
睇開D，將來你可能會有自己家庭，要引以為戒，唔好咁對自己下一代就得

你老母土生土長香港人？
定大陸人
講野咁撚仆街

放心 香港仲有好多好老師 起碼呢一代都唔會俾人教到完全奶共先

你同你老母講你幾時死我都唔想知，唔好諗住我送你終

但家庭環境都會影響小朋友成長，唔講立場，你同老豆成日鬧交都好影響佢對家庭既概念/情緒

點解你d場景咁熟嘅

i know that feel 我老豆都係咁
好選擇性咁認識中國光輝一面, 好似想沾光咁
退休仲想搬去深圳 癲左

我同佢道歉原因係
我覺得因為政治冇左個老豆好無謂
佢果日同我講知當冇左個仔我喊撚到收唔到聲
因為我獨生由細到大佢好錫我
但佢真係炆塞過d呀伯 我都係諗出身先可以唔使咁既情況
第時一定係會同個仔理性討論

我分享一下
今日有個藍絲同事同我傾計

佢：琴晚果班暴徒正仆街 ，立法會d咁莊嚴既地方都搞

我：係囉，咁莊嚴，但你唔覺得奇怪咩，警察擺明有心放佢入去搞破壞，跟住破壞完先清場，仲要唔洗一個鐘就清晒場啦

佢：又好似係喎

我：林鄭根本正仆街，根本就hea做，無諗過搞好香港，琴日有心驅散示威者既話，邊會唔一早驅散

佢：林鄭呢d大仆街，正一食屎狗，特登希生立法會

之後對話都係講緊林鄭幾仆街，影響晒大陸政策，但自己又有英國護照，根本無心服務香港

快啲送佢返去，叫佢唔好返香港，太邪惡

咁愛國幫佢手換曬屋企野做中國制

其實大家都知中國而家係國際上形勢係點，你都知道，咁唔洗爭一時之長短，你老豆對世界既認知呢兩年好快就會被顛覆，你當等睇戲

我好proud of我係中國人，四大文明古國之一，5000年文化，文字，功夫，文學，哲學，全部都好有智慧，李小龍，簡直係偶像！但同時間，我對於而家普世所指嘅中國人亦感到好羞恥，佢哋丟盡我哋祖先嘅格.....
香港而家係亂世，樓主應該興幸你生於亂世，仍然冇被佢哋同化，係好事。最成功嘅說服人方法係要另對方自己服你，證明畀佢睇你叻過佢。諸葛亮唔係齋用把口說服關羽張飛，係喺博望坡燒鳩夏候惇用戰績去令人拜服佢。用屋企資源去充實自己啦，草船借箭囉，冇必要再嘈，因為佢唔會變，但到你當家作主，你咩立場到時你老豆亦都冇你符.....

祝你老豆生cancer

卓韻芝: I’m fighting with you (好文)

Try this

想知你返乜PT咁有錢

係咪叫得大陸雞多？

唔好咁諗
谷住谷住容易有情緒病
香港已經好多人有

睇開啲
今次一役見到後生一輩香港人好有希望
挽救唔到的廢老就由他們自己慢慢流去
未來係年輕人嘅

突破盲腸

叫佢返大灣區發展，讓中國強大起來
記得send張廣東省稅收養起全中國俾佢睇

吾緊要啦 我之前都有個同你一樣的老豆 現在兩不相往 樂得清靜 麻煩都小左好多呀

大把人返ft都做唔到搬出去住，求指教

讀得書少啲老人家係咁
當佢智障就得

其實係佢了解得唔夠多中國…

我覺得一日有連登我都唔會有事 同埋我相信歷史會說明一切 再者我份人好睇得開 唔洗擔心

你話脫離佢驚過你啦，唔驚冇仔送終都驚比人養佢啦

*冇人養佢

hello樓主 我朋友想同你講依啲野
佢叫你唔洗驚呀 唔好怕情感勒索
有咩野可以去向晴度軒！！
唔洗驚後路 一定有嫁！！！

香港真係有唔少呢類盲撐中共嘅人 佢地嘅諗法的確係難以理解 我老母都係其中一個 同呢D唔講道理嘅人講道理真係哂9氣 理性建議唔好同呢類人講咁多佢地唔識但又唔會肯聽你講嘅野 因為你冇可能說服到佢地
利申：P牌仔

唉 佢撚會知咩

入哂骨架喇
唔好諗住解釋

呢班人有幾個共通點
1) 平時唔會上網查知識， 淨係識睇cctvb, 有咩事又係要你幫佢check點做， 連說明書都唔睇
2) 因為平時無野好做，對佢地黎講 cctvb已經成為權威
3) 仲有最重要一點， 冷漠， 自私， 唔會做無著數既野， 或者無條件付出比陌生人。

呢d人係無得救， 除非當災果個係佢

熄左屋企個wifi，偷偷拎佢電話熄埋個數據，話而家攻擊埋你啦，睇下佢仲講唔講得出唔關佢事

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

學下呢個巴打同佢鬥紅

既然細佬仲細
問你老豆拔萃&皇仁雙背景既孫中山夠愛國未?
佢係點愛國的?
想唔想細佬做到拔萃仔/皇仁仔先?

叫佢生癌。

心理太辛苦都對自己唔好，勸巴打暫時少D番屋企，放學去圖書館睇下書涼冷氣，一來俾對方冷靜期，二來習慣以後不再一起，三來拯救自己靈性，一時麻木係可以，但長久下去可能會同化

人與人之間係好多磨擦同歷練，昨日是高官，今日係你老豆，聽日會係第二個，平靜面對，關關難過關關過

呢啲位一味死坳都冇用，就正如你同政府講嘢，明明黑警暴力、違反警例，明明高官犯法、收取利益⋯⋯呢啲全部都係事實，有圖有真相，但係政府選擇睇唔到，仲話你班人搞事。
不過唔同嘅係，呢個係你老竇，係兩父子就無謂因為唔同政治立場而爭拗，因為唔會有結果，俾你拗贏左，你老竇唔開心或者嬲左你，俾你老竇用威嚴打殘你，你又唔開心、好無助⋯⋯其實一個家庭有唔同嘅政治立場係好正常，冇需要大家迫對方一樣。
你可以試吓放低要佢接受你嗰套嘅諗法，你會舒服好多，如果佢講一啲你唔認同嘅說話，你可以表示你唔認同佢，但係都尊重佢嘅睇法，不過你嘅睇法都希望佢會尊重，然後就完咗個對話。起碼大家唔會有進一步嘅傷害，其實呢啲爭拗唔單止傷害左父子之間嘅感情，亦都傷害左你嘅感受，你都要識得保護自己！

幫我多謝你朋友 好多謝佢咁認真幫我諗解決辦法 收到曬 要睇下事態發展先 如果佢不但冇下火仲愈黎愈惡 我會考慮 同埋我相信真係到咁絕路 好多巴打都會願意接濟我 但暫時未知佢係唔係一時意氣 如非必要都唔想行到呢一步

嘩屌咁都有上車良機

我都係 以為得我係咁諗

唉屌 拎公屋有托用咩

忍啊
忍到佢死為止拎埋份遺產先算

中立都好過紅
係咁問鳩佢，關你咩事
依家有錢分呀之類
搞到佢覺得政府好無聊，變係中立咁

再慢慢洗白

你係叫醒唔到一個扮訓架人架，如果佢有登記選民，你明既，其他唔洗浪費時間同佢吵

“唔了解國情”好似係好多廢老既口頭襌，我聽過好多次。呢句應該出自親中報報章例如白粉報，所以好多冇獨立思考既廢老就會一字不漏咁背返出黎

好好訓一覺 佢點都會愛你多過愛國 真係要脫離佢轉個彎走佐佬啦 比佢活在自己世界啦

同愛國廢老講中國有咩唔好
就好似要篤爆佢知佢其實女神係雞
好難即刻接受到

Cut WiFi 啦

其實冇必要同屋企人嘈。我覺得可以嘗試去講你嘅諗法，先試水溫，見唔對路就轉話題。
你可能覺得咁係逃避，但無謂影響關係，又可以話其實係已經夠L煩，唔好再俾多一個（日日見嘅）人影响自己情緒。

我屋企人同另一半好淸楚我立場（我70後)，可能都覺得我好on 9, 所以都唔會同我討論辯論呢啲嘢，費事辣慶我。

咁有咁好，但另一方面，我呢條路就好孤獨。不過冇所謂，外面大把人同我一樣on 9, 可以平衡一下。

大家都放鬆啲啦！

你老豆唔覺得冇咗你好無謂喎

你要令佢明白講說話係要負責任 係有後果
你一日唔懲戒佢佢一日都係咁講野 你只會一世做下把位
因為佢唔需要去care你感受 但你就要就住就住

完全係 心聲

辛苦曬樓主
（睇字都feel到你有幾無奈）

其實愛國既人一定唔會愛共產黨殺最多中國人正正就係共產黨本身

一樣，呢家好多上一輩都係沙文主義，講黎都哂氣
已經幾日冇同老豆講過野

我就係唔夠疆
打又唔夠打
其實講真佢聊我講
我好想同佢講你同姨丈傾啦一係
博子喎讀過咁多書既都係同你對立
想睇下佢果時會點 不過個個都唔會刺激佢
廢撚事煩

其實冇得傾就冇得傾，你都要接受每個人諗法唔同，就算反送中都唔係諗法一模一樣啦！
如果你老豆唔係真係想冇咗個仔，冷戰吓丟淡咗大家唔好傾依個話題未算囉⋯⋯算有個落台位。
如果佢死咬住撐到行⋯咁⋯你努力啲自立啦！
人大咗，其中一個挑戰就係自處，加油啦！

我家父反而好現實

話華為冇咗google直頭變垃圾

唔係因為廢事傷感情，而係同呢d弱智廢老講嚟都盞哂口水留力救d有得救嘅好過

我都想 一醉解千愁

唉 辛苦曬你...

咁愛國 送佢一張單程證上中國連老人院住宿

我老母都係咁。。我腥親d資訊比佢佢就藍tick我

一樣情況

冇既，搵啲同佢真係溝通到既勸下佢
問佢值唔值得咁虚無既政見冇左一個親人。

其唔駛擺上心，大排手足同你一樣，等到你有經濟能力咪唔再理佢地，依家一於洗晒佢地d積蓄先

生癌好過生我

第一次聽 世伯幾風趣

認同！

為左偉大的黨 冇左個仔 佢願意既 我都願意冇老豆

如果係十分紅底既 請試下以下依招

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

同屋企人嘈無乜意思
由佢地啦

大家唔同立場

如果政治而外對你好差，自己有能力搬走

點解覆左咁耐都唔覆扮紅底嘅方法

努力d讀書，大個搵到錢一腳伸佢出門口

之前有連登巴打教用港豬思維輕鬆ko廢老
好過正面抽擊好多

=============================
藍絲：佢哋整爆玻璃好暴力。
你：又唔係整爆你屋企，咁緊張做乜？

藍絲：整返塊玻璃又唔知晒幾多錢。
你：又唔使你出錢。
藍絲：我有份交稅喎！
你：狗鐵賺你咁多，叫佢嘔少少出嚟都填返條數啦！

藍絲：佢哋搞到立法會笠笠亂。
你：你都唔會去參觀架啦，關你鬼事咩？

藍絲：而家立法會畀佢哋搞到休會，好多錢批唔到。
你：啲錢又唔係批畀你，咁心急做乜？
藍絲：咁都要批畀其他人架嘛！
你：其他人賺錢關你咩事？你有得分？

藍絲：班暴徒打差佬好唔應該。
你：又唔係打你有乜所謂？

藍絲：示威嗰班收咗美國佬錢。
你：不如我哋都去收埋一份，幫手挖空美國庫房。

我啱啱都同老豆屌完
但我就29歲 經濟獨立
啱啱順手就改埋wifi pw
日日睇大陸打飛機片睇到咁開心啊啦

巴打真係試下，返到屋企就大聲讀毛語錄，掛支共旗，比你老豆更紅，到時睇佢仲脫唔脫離父子關係

我都同屋企人搞到關係好差

聽朝訓醒就反其道而行
讚成一切共產黨所讚成既
搞階級鬥爭
不斷批鬥佢，要佢自我反省
搞共產主義
見到啲有車有樓就話佢地遲早會嘔翻岀嚟
搞無神論
係街見到人傳教就大大聲屌啲傳教既
話係封建主義
加背多幾句毛語錄
佢一反就扣佢漢奸既帽
唔洗3日.uncle會重新檢討中共係一個點既國家

岩呀，掉哂屋企d外國野，話要復興經濟，全力支援中國
要夠佢癲夠佢奸先得

同佢講 唔俾家用唔知關唔關閣下事

父母冇得揀，但朋友可以。

識返多幾個心靈之友會舒服好多

無，見都好少見仲煩乜，同明知煩我實屌鳩佢

生癌啦傻鳩

我建議你比佢聽下852郵 既youtube 佢睇下，易入口d, 有唔少片都講中國問題

補多句借人把口好過用自己把口，因為大家長思想，認為你識既野少過佢，佢食鹽多過你

停比家用，同呢d廢老唔使多講

請廣傳呢條片-反送中人士的心聲

叫佢睇曬呢條片

是但數都勁多
YouTube whatsapp用到咩

有 其實一兩個已經好夠 仲有女朋友

咁就唔洗煩啦

thanks

我覺得最好投其所好，認同中國乜都好外國乜都差，仲要好極端果隻，例如提議去拎中國護照，聽到就會自動收皮

送佢一程
叫佢返大陸講暴徒

我個狀況同巴打你好似
琴晚老豆老母對住CCTVB 係咁鬧d人衝入立法會 話等睇佢地幾時死 同佢地嘈到喊左
之前又係同老豆講開大陸 佢就係咁話美國怕左中國 又話上海發展得好快勁過香港
之後我話咁好你唔返大陸住
佢就話我唔同你嘈然後大家瘋狂鬧交

唔使驚
道理喺你呢邊

好簡單，將屋企個router ban左伯母部電話個Mac address
再幫佢cut電話4g上網

佢問點解上唔到就話 "DDos嘛, 不過都唔關你事啦"

[長文]眼淚的意義

本人愚見, 佢係屋時播國歌, 聽東方紅, 聽下紅衛兵戰歌, 大聲D , 佢問你咩事, 你講了解國情, 又老毛 同 紅衛兵開始

入嚟教你如何應對有狗入屋

各位，要智取呀。
大家做緊嘅嘢就好似 說服緊D古代人 地球係圓嘅咁，對於我哋係顯然易見嘅常識，晌佢哋就係遺反真理嘅衝擊，就算一件件事實放晌眼前，佢哋一時三刻都接受唔到。
家人關係唔係網上論壇呀，唔係辯論比賽，贏咗道理都會輸感情。
D老人家永遠都係覺得D下一代會行差踏錯，唔好硬碰硬，格硬塞D道理佢哋哽唔落架，文宣D長輩圖睇下邊D幫到手。

對付呢種大中華毒，就要用翻大中華手法，
講道理，講西方價值係無撚用兼錯到天真!!

我地要用翻大陸手法，打著紅旗反紅旗
然後你要顛過佢激過佢

你同一個唔識字既人講書法係你笨

當老豆老母死既,完全無視佢
到最後佢哋會屈服

grad 咗同人夾租啦
仲住喺到就算啦
唔好同佢講嘢啦

佢大陸落黎？

20幾歲落黎

日日飲緊子母奶 等佢生日送箱蒙牛俾佢

扮紅有兩大好處
一，佢feel到你顛過佢，就會即刻縮。唔再講
二，撚狗會撚到自己笑，心情愉悅

14年嘈交差D打，今年撚狗效果非凡
佢一開tvb話岩架啦打死班暴徒，我就大力拍枱話唔得，要搵黑社會打完先拉。 即時靜晒，我忍笑忍到仆街

你只需要將自己轉為超級效忠中國同嚟傾計就得。
你將所有公認係錯嘅講成啱就得。
例如假奶粉

或者要話中國啲官都係漢奸，個個都有外國護照，冇人真心為中國好。中國之所以仲未強大於美國都係因為呢班人。

你要不停扮到係好愛國，所以先不停鬧中國
愛之深，責之切

你買大陸食品返去孝順佢，睇下有幾愛國

明山大川 人傑地靈???
sorry 講唔得出
大是大非, 死埋人仲同你矯情造作?

有是非之心一撚早思考個問題所在啦
廢中廢老唔係小朋友心態
而係一係冇良心, 一係就自卑心作祟自以為是

果然 拿 唔係歧視
因為佢講賣國賊
我直覺上覺得佢係大陸落黎
都好難改到佢啲諗法

捧殺 呢招唔錯，捧得高D好

痴線
學生返parttime 都要家用?
仲係學生 錢又唔多
作為家長真係咁忍心連少少都拎埋?

呢啲父母真係快啲遠離
到時出嚟做嘢, 越吸越多

所以勸嚟都嘥氣
畀佢地攬住呢份愛國情懷壽終正寢啦

又一個廢老

何謂法治

一齊教育藍絲

佢就死你咪dum返佢去大陸d老人院囉，依d老豆唔要都罷，忍多幾年，出去住，dum佢返上去之後叫佢死都唔好搵你，開開心心過你嘅人生，由得佢係上面愛下國囉

依d仆街攞你錢就笑騎騎，你唔撚順佢意就要脅脫離父子關係，係情感勒索，你一有工做就搬出去住，dum返幾萬蚊落佢塊面就走，理撚得佢死啦

帶佢上大陸開下google咪知咩事

係架 真係可以老豆 老母都可以話我收左幾錢番黎
我心入面 即刻屌出聲...心林原來我老豆老母都係食懵左
我即刻回番句：係呀係呀...你地兩個出去行一次番黎睇下 如果你見到有一個人收到錢既 我俾夠雙倍你同我行足全日...跟住即刻靜左...繼續睇電視~
跟住依家又成鳩日對住CCTVB同D親戚講呀 呢D收曬錢架 如果唔係邊有咁得閒系度搞事呀

係個一刻開始...我發現SKIP係最好既方法...
總括而言...係無得救

脫左咪好。

同佢冷靜啲講先
個切入點係話你都愛國
你都係中國人
只係大家方法唔同
你唔愛係黨
去細數共產黨啲衰野

最緊要講
有錢無人格無資格叫自己中國人

我老豆老母都係，仲好意思話下一代唔捱得
莫講話食警棍啦，晚晚訓喺彌敦道佢地都未撚試過啦
根本呢d廢老嘅唯一存在價值就係做反面教材，我地應該慶幸自己唔似佢地咁撚不知所謂

講假膠嘢真係好辛苦 好頭痛
但都只係開場白
係 大是大非 死左烈士
但家人好難一日間 由深藍變黃

我身邊長輩係聽得多洗左腦壞左腦
或者冇咩依靠 就吹到中國會飛 咁就開心喇

我會慢慢花時間講 講到唔反 之後暗支持
再由佢哋同佢啲朋友講

佢紅，你更紅。
其實係俾用勸更好方法
但唔好一下子升級，用幾個星期慢慢來，不停講要階級鬥爭，民工農先係社會主人，批鬥老豆老母做乜要幫資本家打工。

雖然咁樣講黑心啲，不過希望你老豆快啲生癌

咁祝佢生癌我同你生仔

叫佢返上去好好生活

叫佢返大陸住啦 做咩偷渡黎香港？

送中就醫

一係 你拎本毛語錄出黎批鬥佢，一係幫佢裝蘋果比多啲真相佢睇。 最後記得，阻止或撤銷佢果票

如果你走咗，佢係咪會生癌

獨立係好難
但獨立係抗爭既第一步

其實係父母需要你多過你需要父母
你年輕年壯
只要敢走出嚟
自然有一片天

相反佢哋無仔送終

你老豆冇返過大陸，梗係唔知用唔到google, 扮咩愛國

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

尋日咪有巴打教路lor

師兄比家用未？
等佢試下比人經濟封鎖

你播下d小妹妹比警察恐嚇的片比佢，可能會有改善,我播完比我老母睇，佢都diu埋d警察一份

你咪囂講依啲。問佢 公屋要單人月入1.2萬先申請到，係咪我唔做野申請公屋等6年，其間靠佢養？
樓價啟德三萬蚊尺，大埔1.3萬，元朗1.8萬，你諗啲年輕人點解咁嬲未？

加多句。
你係咪想我為左供樓每月科水萬幾兩萬比地產大亨，唔比家用你照顧你？我咁嬲因為我要照顧你呀

屌你老豆

個啲真係五毛

幾時咁中意返工

唔好怪佢, 佢知識水平底, 但又自視過高.
我地只要有正確思想, 再教育下一代.
他們那一代, 無得救了.

巴打可以參考呢個做法

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

共勉之

生癌好過生我

快d脫。廢事真生癌要你俾藥費

你依家開始日日背毛語錄 一個月後教你細佬背
兩個月後逼佢同你一齊背

你同佢講
呢個新中國簡直係垃圾！！！！！表面共產內裡資本！！！！！你要追隨毛主席嘅道路！！！革命無罪，造反有理！！！一改呢個垃圾假中國！！！
最後加多句，你個死廢佬同我收聲，爹親娘親不及毛主席親，行毛主席革命道路，再創新中國！！！！！！！！！！！！！！

唔需要講啦，你話，啱！！！合理！！！我國依家危急存亡之秋，仲比美國攻番轉頭，豈有此理！！！家用暫緩！！！所有錢同我捐翻去支持祖國！！！老母，老實講，你有幾多棺材本？攞比我幫你匯翻去！！！我國急需支援，你唔攞出嚟俾我捐翻去，你枉為中國人！！！！！你呢個黃絲！！！！！

直接開始掛肖像畫 買翻嚟當聖經咁 食飯前要讀咗先 邊個唔讀邊個就係鬼

其實d 老鬼真係愛國撚 你同佢講美國都比中國封殺果d 無意義 華為對老鬼來講基本上係必需支持既議題來 所以你無必要同佢嘈華為 華為係點其實唔關我地事
要講都講其他 華為友佢講la

佢唔係唔知，只係假裝唔知

登報

屋企唔係戰場，講得贏佢又點？
無左個老豆，呢d 野避下講算啦

無辦法，減少正面衝突，過一排先講野，反正佢唔係講道理。

呢D所謂父母
為左所謂既「國家」連親生骨肉都可以隨便話唔要
根本佢地生你出黎就係為左防老, 唔係愛

其實不如有差唔多情況既人出黎合租算啦...
唉...

上一代好多都係咁諗

我識啲後生就落嚟香港嘅大陸人 嗰啲人好憎中共 我想知撐警嗰班中老年人 係咪都未係大陸被共產黨統治下生活過嘅

細個同老豆鬧交 佢叫我扯
我即係執晒野(多數返工既衫）走
走左一個禮拜 我老母叫我返屋企
我返到屋企之後 老豆無同我嘈過

臥薪嘗膽
申請公屋
忍多三年
努力搵工

叫佢返左大陸住再講

用佢微信PO小熊維尼

奇招或可保露臉面義士#2

對坐井觀天既人呢
唔洗同佢死撐嘈嫁
佢地咩都唔識又死要面
佢地一上火就咩都聽唔落
平時嘻嘻哈哈有意無意咁恥笑佢咁都唔識
最好落到佢無曬面，笑完就end topic 唔好比機會佢反擊
最好恥笑到佢懷疑人生個效果仲好

慳翻啖氣 唔信嘅人你搬曬所有事實出黎都只會話你俾人洗腦 真正冇腦嘅人係唔會思考你講嘅嘢真定假

掟爛屋企／佢啲外國牌子產品
鬧佢漢奸。賣國賊
間接資助外國勢力
日日淘啲中國食物逼佢食

建議唔好再提再講(因為無用)
我媽都係深藍, 每次佢講我唔係笑就係閃
費事傷感情
利申: 老餅一件

搵part time，有得住hall盡量住，真係頂唔順搵下社工幫手 有無兄弟姊妹？

認真？

佢成日翻大陸 不過淨係識用we7同啲大陸雞傾計 琴日未爆氣前仲同我講佢啲frd話kirin好用過android同Ios

g持

Diu 天下廢老出中共
我前幾日同我老豆嘈
啲對話同你一撚樣
我都係舉google
我老豆都係話 邊有封 用到啊

佢話我享受緊祖國既安定繁榮 屌你老母 香港樓價咁撚高係因為大陸啲暴發戶走資黎買樓 買樓完全係資產增值 對gdp零貢獻 大陸狗賺完錢要香港人捱貴樓 安定繁榮？？ 關你偉的黨撚事咩

所以我決定唔再討論呢啲野 但我都估唔到講下外資被封都會搞成咁

廢老真係廢老 又廢又老又無腦

日日都同我老豆互屌
而家佢一屌啲同路人
我第一時間播心經畀佢聽

質佢食辣條啦
到時就真係生癌啦
仲話了解國情

我老豆直頭係boss, 你唔會估到佢咩立場，有睇毓民，又睇中共，又睇台獨

但佢有問我反送中對我有無影響，我無答。
因為我個大陸後母當時喺隔離

咁勁，咁可能要用經濟嘢 chok 下佢，摸摸佢底喎
如果佢係經濟動物就易搞，同佢一齊走資就得，少少預感係可以中立化咗佢。

真係唔好硬碰硬，加唔到人晌呢邊 都唔好堅定咁企晌對面。

佢將啲資金全部擺哂屋企無得走資

唔會覺得你唔嚴重，大家自己人一定會理解，我建議打去大專政關社工支援熱線，佢地本身都係社運仔女黎

我地希望，我地有咁多個人行過出嚟，就咁多個人一齊返屋企。無論如何，我地都要擁抱希望，互相支持一路上同我地一齊並肩嘅戰友。而家可能我地會覺得低落、無力感好重、好嬲；甚至身體會唔舒服（例如抖唔到氣、頭痛、心跳快），我地明白，因為我地都承載住同一種傷心。

但無論如何，我地都要照顧自己。

照顧好自己之後，如果可以嘅話，請好好守護身邊嘅人，互相提醒大家要照顧好自己，陪住大家，保持聯絡。同唔同人傾談嘅時候，容讓大家有唔同嘅感受、唔同嘅步伐，唔好心急，慢慢聽、慢慢講，聽住，陪住。

如果真係好困擾、好辛苦，覺得唔係好搞得掂，it’s OK。It’s fine to be not fine。咁並唔代表你唔好，亦唔係你軟弱，呢個係每個人都有可能經歷嘅感受。如果你想嘅話，可以試下搵專業人士幫手，有人會願意聆聽你、陪住你。又或者你估計身邊嘅人可能有需要，都知道有以下情緒支援服務可以考慮。

———

情緒支援服務資料（不斷更新，歡迎更正、更新）：

【電話熱線服務】

大專政關社工支援熱線
Whatsapp / 電話：6460 2859

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222

撒瑪利亞會熱線︰28960000

東華三院芷若園熱線︰18281

生命熱線 2382-0000

明愛向晴熱線：18288 (24小時)

東華關懷熱線：2548-0010
(星期一至五：2-6pm)

心晴行動慈善基金熱線服務：2301-2303

青年新領域熱線：2635-7709
[只限青少年及其家人]
(星期一至五，公眾假期除外：10am-1pm；2-5:30pm)

女青輔導熱線：2711-6622
(星期一至五: 7-9:30pm)

女青婦女專線：2711-6622
(星期一至五 2-4pm)

婦康聆資訊熱線：2711-9939
(24小時)

關心一線：2777-8899
[只限6-24歲]
(星期一至六：2pm-2am)

浸信會愛羣社會服務處
兒童及青少年身心健康服務
情緒支援熱線：3413-1543

香港小童群益會家長專線：2866-6388
(星期一至三：2-4pm；星期四：7:30-9:30pm)

Edge Development Centre
教育心理學家義工團隊
[只限學生、教師、家長]
FB PM:

賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-Open噏
[只限11-35青少年]
(24小時提供緊急情緒支援服務)
大家可以透過以下方法進入平台尋求協助：
Website :
Facebook messenger :
WeChat : hkopenup
SMS : 91-012-012

利民會《即時通》
24小時公眾熱線：3512-2626

———

【社區支援服務】

良心理政心理學家輔導聯絡電話：9547-5781

陳少清心理工作室 [只限老師和學生]
Whatsapp 聯絡 5282-7370

慈山寺佛法心靈輔導中心
(香港筲箕灣東大街159號東輝大廈3樓A)
(星期一 / 二 / 四 / 六 10am-6pm；
星期三 / 五 1-9pm)
費用全免，輔導服務 敬請預約
查詢：3162-6388

安定心神小工具

———

#情緒支援 #心理支援 #守護 #聆聽

唱紅反紅啦

一於全屋用哂國貨 叫佢咁服愛國就plan返中國住 叫佢支持中共就出黎遊行 所有野做到極致

冇得救 唔好再同佢哋吵 只會激親自己 努力搵錢移民或搬出去好過

生命可貴呀巴打 呢度好多人都撐你

其實我都好好奇 你老豆係幾多十後架 我睇完笑左一下....

用返佢地講既野應返佢哋
佢哋好快就會知自己幾荒謬
中國好勁？關你咩事 做好自己先啦 咁落力幫口你收左錢架？我地呢d小市民好咩人講大國政治 關心返香港先啦！而家仔女比家用養你定共產黨比錢養你？咁鍾意咪返大陸住囉 羅湖冇唔比你過！

以事論事

中國查google 逼google自我審查
最後google退出中國

中國block左google既access

但美國封華為 除左搞華為本身
係唔比其他公司同華為做生意
其他公司唔聽話 再制裁其他公司

有d唔同

利申天滅中共

撒旦咪變左我外父

70後

考紀律部隊做乜9

佢可能連ddos都未知係咩…

咁人地唔做啲你想人做既野 你就唔俾人玩 我覺得原理等同封殺

你講哂啦

屋企人真係太癲既話就唔好同佢講政治啦
馬騮同海豚永遠都溝通唔到架啦
正如你唔會說服隻牛支持反送中一樣
佢地既思考方式係有根本性問題架

我係一個80後既成年人 由雨傘個陣 我都只係企左一半出黎 事後都覺得對唔住前面既學生哥 今次 我願意企出黎幫手 係因為我睇到呢個政府既腐敗 我睇到你地為左香港出左最大既努力 或者可能7/80年代既人 都唔係好理政治 經過太多既妥協 導致今日既局面 我認為再唔企出黎就真係愧為香港人 我希望你同你老豆好好講下 有咩需要幫手可以係度講 得大家一齊去諗下辦法啦

好簡單，想keep住份關係就唔好出聲，
如果唔係就走吧啦，如果冇能力走，只能唔好同佢傾計，
訓練下忍耐力

可以批鬥下

多謝你 我從來唔會用年齡去標籤一個人 u deserve my respect.

入住中國酒店＞香港人係外賓
中國視頻網站＞香港係境外地區
連去中國網吧 都要中國身分證
香港人要放棄香港人身分先拎到中國身分證
仲有幾個例子 懶得打

我愛國家，國家愛我嗎？－－白樺（倪匡成日用）

以上「視頻」、身「分」皆屬刻意點明陸港之別

鄰國個個地區啲人都唔會話自己係中國人
自稱例子： 「四川人」，「北京人」，「廣州人」
原來全部都係亂國分子

問老豆老母，老左要我養就一齊反省下。唔係老左屋都加租加到佢地無得住

無用的 佢大可以唔洗靠我 不過就冇左個仔咁解囉 我會一直循循善誘我細佬 等佢冇仔送終

我老母成日睇港人講地
谷9氣趁佢瞓咗unfollow曬全部極藍 page
佢一想講就 shhh 9 佢

幫佢follow幫港出聲曲

樓主你並不孤單
我老豆話"中國監控個人係好事,萬一你發生咩意外都查到,比哂D個人私隱佢睇又有咩問題?我都無野唔比得人睇"
我老母話"攪咁多野做乜,林鄭要修例就有佢既原因,佢係特首,點解唔聽佢講"
我本身經濟獨立亦無同佢地一齊住,所以已經對佢地放棄治療

唔洗同佢地認真
日日假膠下
我係屋企日日出門口都話係去遊行示威
去打波拎支羽毛球拍就話準備架餐打柒班黑警